## 2.2.1

### 题目
（加法是可结合的）对任意三个自然数  $a$、 $b$、 $c$，有$(a+b)+c=a+(b+c)$。

### 答案
将 $b$和  $c$设为定值，首先证 $n=0$时成立，也就是 $(0+b)+c=0+(b+c)$。由加法的定义，有 $(0+b)+c=(b)+c$且 $0+(b+c)=b+c$。于是 $n=0$时等式成立。
归纳性地假设 $(n+b)+c=n+(b+c)$。需要证明 $((n++)+b)+c=(n++)+(b+c)$。由加法的定义，对于左面 $((n++)+b)+c=((n+b)++)+c=((n+b)+c)++$，对于右边 $(n++)+(b+c)=(n+(b+c))++$，再由假设有 $(n+(b+c))++=((n+b)+c)++$。因此 $((n++)+b)+c=(n++)+(b+c)$。

## 2.2.2

### 题目
令 $a$表示一个正自然数，那么恰存在一个自然数 $b$使得 $b++=a$。

### 答案
首先证 $a=1$时，由定义2.1.3, $0++=1$，即存在 $b=0$使得等式成立。
归纳性地假设对于正自然数 $a$，存在自然数 $b$使得 $b++=a$。对于 $a++$时 ，由于 $a$是正自然数，也是自然数，故存在自然数 $a$使得 $a++=a++$。
